{
    "0": {
        "question": "_______ 、えいがをみにいきませんか？",
        "options": ["ゆうべ", "きのう", "あした", "おととい"],
        "answer": "あした",
        "category": "noun"
    },
    "1": {
        "question": "わたしはいつも　_______ をききながらべんきょうします。",
        "options": ["ぺん", "ラジオ", "テーブル", "ストーブ"],
        "answer": "ラジオ",
        "category": "noun"
    },
    "2": {
        "question": "わたしのすきなのみものは　_______ です。",
        "options": ["おかし", "こうちゃ", "みかん", "ねこ"],
        "answer": "こうちゃ",
        "category": "noun"
    },
    "3": {
        "question": "わたしはじてんしゃを　_______ もっています。",
        "options": ["にだい", "にさつ", "にほん", "にまい"],
        "answer": "にだい",
        "category": "counter"
    },
    "4": {
        "question": "この　_______ じしょはだれのですか？",
        "options": ["ほそい", "まるい", "みじかい", "ちいさい"],
        "answer": "ちいさい",
        "category": "adjective"
    },
    "5": {
        "question": "ちちはことし80さいですが、_______ です。",
        "options": ["げんき", "けっこう", "ざんねん", "かんたん"],
        "answer": "げんき",
        "category": "adjective"
    },
    "6": {
        "question": "あめがふっています。みんなかさを　_______ います。",
        "options": ["あけて", "あげて", "さして", "つけて"],
        "answer": "さして",
        "category": "verb"
    },
    "7": {
        "question": "がくせいたちはきょうしつでやまだせんせいににほんごを　_______ います。",
        "options": ["ならって", "つくって", "おぼえて", "べんきょうして"],
        "answer": "ならって",
        "category": "verb"
    },
    "8": {
        "question": "やまださんはあかいぼうしを　_______ います。",
        "options": ["きて", "しめて", "はいって", "かぶって"],
        "answer": "かぶって",
        "category": "verb"
    },
    "9": {
        "question": "やまださんはたいていおふろにはいって、_______ ねます。",
        "options": ["ちょうど", "すぐに", "まだ", "だんだん"],
        "answer": "すぐに",
        "category": "adverb"
    },
    "10": {
        "question": "なのかのつぎは　_______ です。",
        "options": ["とおか", "ようか", "むいか", "よっか"],
        "answer": "ようか",
        "category": "noun"
    },
    "11": {
        "question": "わたしはゆうべともだちに　_______ をかきました。",
        "options": ["ふうとう", "きって", "でんわ", "てがみ"],
        "answer": "てがみ",
        "category": "noun"
    },
    "12": {
        "question": "わたしのすきなスポーツは　_______ です。",
        "options": ["ピアノ", "レコード", "スキー", "テーブル"],
        "answer": "スキー",
        "category": "noun"
    },
    "13": {
        "question": "わたしのうちにねこが　_______ います。",
        "options": ["ふたつ", "ふたり", "にだい", "にひき"],
        "answer": "にひき",
        "category": "counter"
    },
    "14": {
        "question": "このみちは　_______ です。",
        "options": ["わかい", "うすい", "せまい", "おもい"],
        "answer": "せまい",
        "category": "adjective"
    },
    "15": {
        "question": "さかながかわを　_______ います。",
        "options": ["およいで", "はしって", "あるいて", "とんで"],
        "answer": "およいで",
        "category": "verb"
    },
    "16": {
        "question": "きのうのパーテイーでやまださんに　_______ あいました。",
        "options": ["はじめ", "はじめて", "はじめの", "はじめから"],
        "answer": "はじめて",
        "category": "adverb"
    },
    "17": {
        "question": "たなかさんはきょうはあおいズボンを　_______ います。",
        "options": ["かぶって", "はいて", "きて", "かけて"],
        "answer": "はいて",
        "category": "verb"
    },
    "18": {
        "question": "えきででんしゃに　_______ ます。",
        "options": ["のり", "とり", "すわり", "のぼり"],
        "answer": "のり",
        "category": "verb"
    },
    "19": {
        "question": "まちださんはせが　_______ です。",
        "options": ["とおい", "ながい", "おもい", "たかい"],
        "answer": "たかい",
        "category": "adjective"
    },
    "20": {
        "question": "わたしはよるねるまえにはを _______ 。",
        "options": ["あらいます", "つかいます", "あびます", "みがきます"],
        "answer": "みがきます",
        "category": "verb"
    },
    "21": {
        "question": "つぎのかどをみぎに _______ 。",
        "options": ["まがります", "わたります", "のぼります", "とまります"],
        "answer": "まがります",
        "category": "verb"
    },
    "22": {
        "question": "わたしの　いえは　えきの　ちかくです。とても _______ です。",
        "options": ["べんり", "ひま", "じょうず", "いろいろ"],
        "answer": "べんり",
        "category": "adjective"
    },
    "23": {
        "question": "かぜを _______ 、かいしゃをやすみました。",
        "options": ["やって", "なって", "ふいて", "ひいて"],
        "answer": "ひいて",
        "category": "verb"
    },
    "24": {
        "question": "まいつきほんを _______ よみます。",
        "options": ["さんさつ", "さんだい", "さんぼん", "さんまい"],
        "answer": "さんさつ",
        "category": "counter"
    },
    "25": {
        "question": "きのう _______ にほんのえいがをみました。",
        "options": ["どきどき", "もちろん", "はじめに", "はじめて"],
        "answer": "はじめて",
        "category": "adverb"
    },
    "26": {
        "question": "きのうかぞくのしゃしんを _______ 。",
        "options": ["とりました", "つくりました", "かきました", "しました"],
        "answer": "とりました",
        "category": "verb"
    },
    "27": {
        "question": "_______ をしめてかいしゃへいきます。",
        "options": ["セーター", "シャツ", "ズボン", "ネクタイ"],
        "answer": "ネクタイ",
        "category": "noun"
    },
    "28": {
        "question": "それはとても _______ もんだいです。",
        "options": ["じゅうような", "いろいろな", "じょうぶな", "にぎやかな"],
        "answer": "じゅうような",
        "category": "adjective"
    },
    "29": {
        "question": "なつはまいにち　_______ へおよぎにいきます。",
        "options": ["えき", "みせ", "プール", "テーブル"],
        "answer": "プール",
        "category": "noun"
    },
    "30": {
        "question": "たなかさんはべんきょうをして、_______ いしゃになりました。",
        "options": ["りっぱな", "きれいな", "まっすぐな", "だいじょうぶな"],
        "answer": "りっぱな",
        "category": "adjective"
    },
    "31": {
        "question": "あのおおきいはしを _______ 、みぎにまがってください。",
        "options": ["あがって", "あそんで", "あるいて", "わたって"],
        "answer": "わたって",
        "category": "verb"
    },
    "32": {
        "question": "このケーキにはさとうがたくさんはいっています。とても _______ です。",
        "options": ["からい", "あまい", "まるい", "わかい"],
        "answer": "あまい",
        "category": "adjective"
    },
    "33": {
        "question": "すずきさんのじてんしゃは _______ きれいです。",
        "options": ["いそがしくて", "わかくて", "あたらしくて", "あつくて"],
        "answer": "あたらしくて",
        "category": "adjective"
    },
    "34": {
        "question": "「そろそろ、_______ 」と　いってせんせいのへやをでました。",
        "options": ["しつれいしません", "しつれいします", "しつれいしています", "しつれいしました"],
        "answer": "しつれいします",
        "category": "phrase"
    },
    "35": {
        "question": "きょうはたくさんしごとをしたから、とても _______ 。",
        "options": ["つかれました", "つくりました", "つかいました", "つとめました"],
        "answer": "つかれました",
        "category": "verb"
    },
    "36": {
        "question": "ラジオをけすときは、このボタンを _______ ください。",
        "options": ["おして", "きって", "つけて", "さして"],
        "answer": "おして",
        "category": "verb"
    },
    "37": {
        "question": "わたしは _______ あさ７じにおきます。",
        "options": ["たいてい", "たいへん", "だいぶ", "だんだん"],
        "answer": "たいてい",
        "category": "adverb"
    },
    "38": {
        "question": "えいがかんのまえにみせが _______ ならんでいます。",
        "options": ["ひじめて", "たいへん", "たくさん", "おおぜい"],
        "answer": "たくさん",
        "category": "adverb"
    },
    "39": {
        "question": "くるまでうちからびょういんまで２０ぷん _______ 。",
        "options": ["かけます", "かかります", "いります", "います"],
        "answer": "かかります",
        "category": "verb"
    },
    "40": {
        "question": "このぎゅうにゅうはれいぞこにいれてありました。とても _______ 。",
        "options": ["ひくいです", "つめたいです", "さむいです", "すずしいです"],
        "answer": "つめたいです",
        "category": "adjective"
    },
    "41": {
        "question": "ゆうびんきょくへいって、はがきと　_______ をかいます。",
        "options": ["きっぷ", "きって", "ざっし", "しんぶん"],
        "answer": "きって",
        "category": "noun"
    },
    "42": {
        "question": "コーヒーにさとうをいれて _______ してください。",
        "options": ["あまく", "からく", "つよく", "あつく"],
        "answer": "あまく",
        "category": "adverb"
    },
    "43": {
        "question": "きょうは _______ がわるいから、かさをもっていきます。",
        "options": ["そら", "くもり", "かぜ", "てんき"],
        "answer": "てんき",
        "category": "noun"
    },
    "44": {
        "question": "ひらがなはぜんぶ _______ が、かたかなはまだです。",
        "options": ["しりました", "よびました", "おぼえました", "ちがいました"],
        "answer": "おぼえました",
        "category": "verb"
    },
    "45": {
        "question": "おとうさんのおとこのきょうだいは　_______ です。",
        "options": ["おじさん", "おばさん", "おじいさん", "おばあさん"],
        "answer": "おじさん",
        "category": "noun"
    },
    "46": {
        "question": "わたしはいつもよる _______ ねます。",
        "options": ["ちかく", "ほそく", "はやく", "おもく"],
        "answer": "はやく",
        "category": "adverb"
    },
    "47": {
        "question": "_______ 、そのニュースをしりました。",
        "options": ["ちじをみて", "きっぷをかって", "じしょをひいて", "しんぶんをよんで"],
        "answer": "しんぶんをよんで",
        "category": "verb"
    },
    "48": {
        "question": "「はじめまして。どうぞよろしく。」\n「　_______　。」",
        "options": ["おげんきで", "こちらこそ", "しつれいしました", "すみませんでした"],
        "answer": "こちらこそ",
        "category": "phrase"
    },
    "49": {
        "question": "わたしは　_______ がおおきいです。ちょうどいいくつがありません。",
        "options": ["め", "あし", "みみ", "からだ"],
        "answer": "あし",
        "category": "noun"
    },
    "50": {
        "question": "このくつしたはうすいですが、_______ です。",
        "options": ["かんたん", "じょうぶ", "げんき", "じょうず"],
        "answer": "じょうぶ",
        "category": "adjective"
    },
    "51": {
        "question": "いっしゅかんに _______ テニスを　します。",
        "options": ["さんかい", "さんばん", "さんがい", "さんぼん"],
        "answer": "さんかい",
        "category": "counter"
    },
    "52": {
        "question": "あの _______ をわたって、だいがくへいきます。",
        "options": ["もん", "まど", "はし", "やま"],
        "answer": "はし",
        "category": "noun"
    },
    "53": {
        "question": "このほんをたむらさんに _______ ください。",
        "options": ["みて", "かいて", "かえって", "わたして"],
        "answer": "わたして",
        "category": "verb"
    },
    "54": {
        "question": "ほんだなにほんを　_______ 。",
        "options": ["ならいましょう", "ならしましょう", "ならびましょう", "ならべましょう"],
        "answer": "ならべましょう",
        "category": "verb"
    },
    "55": {
        "question": "あのレストランのりょうりはとても　_______ ですよ。",
        "options": ["へた", "おいしい", "にぎやか", "じょうず"],
        "answer": "おいしい",
        "category": "adjective"
    },
    "56": {
        "question": "このみちを _______ びょういんへいきます。",
        "options": ["あるいて", "だして", "およいで", "とんで"],
        "answer": "あるいて",
        "category": "verb"
    },
    "57": {
        "question": "いもうとは　きょねん _______ 。　ことし、いっさいに　なります。",
        "options": ["うまれました", "おきなました", "はじまりました", "つきました"],
        "answer": "うまれました",
        "category": "verb"
    },
    "58": {
        "question": "やまだ：「このほん、どうもありがとうございました。」\nたなか：「いいえ、 _______ 。",
        "options": ["どういたしまして", "ごちそうさまでした", "おねがいします", "ごめんなさい"],
        "answer": "どういたしまして",
        "category": "phrase"
    },
    "59": {
        "question": "たくさんありますから、_______ たべてください。",
        "options": ["もう", "よく", "もっと", "とても"],
        "answer": "もっと",
        "category": "adverb"
    },
    "60": {
        "question": "_______ はどうぶつです。",
        "options": ["さくら", "てんぶら", "ひこうき", "いぬ"],
        "answer": "いぬ",
        "category": "noun"
    },
    "61": {
        "question": "ここはとしょかんです。 _______ べんきょうしてください。",
        "options": ["べんりに", "しずかに", "にぎやかに", "かんたんに"],
        "answer": "しずかに",
        "category": "adverb"
    },
    "62": {
        "question": "やまだ「はじめまして。どうぞよろしく。」\nたなか「 _______ 。どうぞよろしく。」",
        "options": ["ごめんください", "さようなら", "こちらこそ", "おやすみなさい"],
        "answer": "こちらこそ",
        "category": "phrase"
    },
    "63": {
        "question": "さとうさんは _______ こないでしょう。",
        "options": ["ちょうど", "すこし", "たぶん", "だんだん"],
        "answer": "たぶん",
        "category": "adverb"
    },
    "64": {
        "question": "さむくなったから、_______ をつけてください。",
        "options": ["スリッパ", "コート", "テレビ", "ストーブ"],
        "answer": "ストーブ",
        "category": "noun"
    },
    "65": {
        "question": "ふうとうにきってを _______ 。",
        "options": ["とります", "かります", "うります", "はります"],
        "answer": "はります",
        "category": "verb"
    },
    "66": {
        "question": "おふろに　_______ からだをあらいました。",
        "options": ["あびて", "とって", "とおって", "はいって"],
        "answer": "はいって",
        "category": "verb"
    },
    "67": {
        "question": "_______ てでごはんをたべないでください。",
        "options": ["まずい", "わるい", "きたない", "あぶない"],
        "answer": "きたない",
        "category": "adjective"
    },
    "68": {
        "question": "いそがしくてほんをよむ　_______ がありません。",
        "options": ["ひま", "しごと", "つくえ", "やすみ"],
        "answer": "ひま",
        "category": "noun"
    },
    "69": {
        "question": "すみません。あのおさらを _______ ください。",
        "options": ["まって", "すんで", "とって", "しめて"],
        "answer": "とって",
        "category": "verb"
    },
    "70": {
        "question": "友だちはしんせつですが、いつも　_______ です。",
        "options": ["うれしい", "いそがしい", "むずかしい", "やさしい"],
        "answer": "いそがしい",
        "category": "adjective"
    },
    "71": {
        "question": "インドの　_______　はどうですか？おいしいですか？",
        "options": ["かいもの", "しょくぶつ", "たてもの", "たべもの"],
        "answer": "たべもの",
        "category": "noun"
    },
    "72": {
        "question": "「とうきょうまでのきっぷはいくらですか。」「＿＿＿＿ は２００えんで、こどもは１００えんです。」",
        "options": ["おとこ", "おとな", "おんな", "おとうと"],
        "answer": "おとな",
        "category": "noun"
    },
    "73": {
        "question": "_______　のちょうしがわるいですか？",
        "options": ["あたま", "げんき", "じぶん", "からだ"],
        "answer": "からだ",
        "category": "noun"
    },
    "74": {
        "question": "このおかしにはさとうがたくさんはいっています。とても　_______　です。",
        "options": ["あまい", "あかい", "あおい", "あつい"],
        "answer": "あまい",
        "category": "adjective"
    },
    "75": {
        "question": "_______ までべんきょうしますか？",
        "options": ["なに", "なんかい", "なんじ", "なんにん"],
        "answer": "なんじ",
        "category": "noun"
    },
    "76": {
        "question": "すぐわたしの _______ へ来てください。",
        "options": ["いえ", "かばん", "えんぴつ", "ベア"],
        "answer": "いえ",
        "category": "noun"
    },
    "77": {
        "question": "きょうはとてもつかれました。いえにかえって _______ ねます。",
        "options": ["ほんとう", "すぐに", "たぶん", "ちょうど"],
        "answer": "すぐに",
        "category": "adverb"
    },
    "78": {
        "question": "_______　はサッカーがだいすきです。",
        "options": ["いす", "あに", "ねこ", "りんご"],
        "answer": "あに",
        "category": "noun"
    },
    "79": {
        "question": "こどもたちはかわで　_______　います。",
        "options": ["あるいて", "はしって", "およいで", "すわって"],
        "answer": "およいで",
        "category": "verb"
    },
    "80": {
        "question": "_______ ぼうしをかいました。",
        "options": ["ひろい", "せまい", "おもい", "あおい"],
        "answer": "あおい",
        "category": "adjective"
    },
    "81": {
        "question": "_______　に入ろうとおもっています。",
        "options": ["だいがく", "かばん", "まど", "おととし"],
        "answer": "だいがく",
        "category": "noun"
    },
    "82": {
        "question": "あなたがここにきてから、わたしのしごとが　_______　いくようになったんですよ。",
        "options": ["うまく", "あまく", "おもく", "やすく"],
        "answer": "うまく",
        "category": "adverb"
    },
    "83": {
        "question": "「ゆうびんきょくはどこですか。」「このみちを _______ いってください。すぐそこですよ。」",
        "options": ["まえに", "ちょうど", "はじめに", "まっすぐ"],
        "answer": "まっすぐ",
        "category": "adverb"
    },
    "84": {
        "question": "わたしはコーヒーにさとうを _______ のみます。",
        "options": ["いれて", "いって", "はいて", "はいって"],
        "answer": "いれて",
        "category": "verb"
    },
    "85": {
        "question": "きょうはつよいかぜが　_______　います。",
        "options": ["はいて", "ふいて", "ふって", "ひいて"],
        "answer": "ふいて",
        "category": "verb"
    },
    "86": {
        "question": "しけんはおわりました。きょうしつを _______ ください。",
        "options": ["すわって", "でて", "かえって", "べんきょうして"],
        "answer": "でて",
        "category": "verb"
    },
    "87": {
        "question": "うちからかいしゃまであるいて１５ふん　_______　。",
        "options": ["いります", "あります", "かけます", "かかります"],
        "answer": "かかります",
        "category": "verb"
    },
    "88": {
        "question": "いえにはいぬが　_______　います。",
        "options": ["にだい", "にひき", "にほん", "にこ"],
        "answer": "にひき",
        "category": "counter"
    },
    "89": {
        "question": "もう５じですね。_______ 失礼します。",
        "options": ["そろそろ", "もう", "ちょっと", "すぐ"],
        "answer": "そろそろ",
        "category": "adverb"
    },
    "90": {
        "question": "ちゅうごくごのべんきょうは　_______　ですか？",
        "options": ["やさしい", "むずかしい", "さびしい", "たのしい"],
        "answer": "むずかしい",
        "category": "adjective"
    },
    "91": {
        "question": "このクリニックはかんたんな　_______　ならなおせるよ。",
        "options": ["びょうき", "げんき", "びょういん", "もの"],
        "answer": "びょうき",
        "category": "noun"
    },
    "92": {
        "question": "その　_______　はきゃくがいっぱいいるね。",
        "options": ["とり", "て", "みせ", "あね"],
        "answer": "みせ",
        "category": "noun"
    },
    "93": {
        "question": "これは　_______　なもんだいです。",
        "options": ["あんぜん", "ゆうめい", "じょうぶ", "かんたん"],
        "answer": "かんたん",
        "category": "adjective"
    },
    "94": {
        "question": "Ａ「なにか　_______ はありませんか」Ｂ「おちゃでいいですか」Ａ「はい、けっこうです」",
        "options": ["くだもの", "たべもの", "のりもの", "のみもの"],
        "answer": "のみもの",
        "category": "noun"
    },
    "95": {
        "question": "なんじにごはんを　_______　か？",
        "options": ["たべます", "のみます", "いきます", "すみます"],
        "answer": "たべます",
        "category": "verb"
    },
    "96": {
        "question": "この　_______　はあまりおいしくないですよ。",
        "options": ["ラーメン", "テーブル", "テープ", "ソックス"],
        "answer": "ラーメン",
        "category": "noun"
    },
    "97": {
        "question": "きょうはゴミのひだから、あるなら　_______　ね。",
        "options": ["かえして", "おして", "はなして", "だして"],
        "answer": "だして",
        "category": "verb"
    },
    "98": {
        "question": "このかばんはふるいですが、とても　_______ 。",
        "options": ["げんきです", "しずかです", "じょうぶです", "にぎやかです"],
        "answer": "じょうぶです",
        "category": "adjective"
    },
    "99": {
        "question": "かさはそこに　_______　ください。",
        "options": ["かいて", "ひいて", "おいて", "あいて"],
        "answer": "おいて",
        "category": "verb"
    },
    "100": {
        "question": "_______　ですから、ドアをあけてください。",
        "options": ["さむい", "あつい", "ながい", "ふるい"],
        "answer": "さむい",
        "category": "adjective"
    },
    "101": {
        "question": "この　_______　をおしてください。",
        "options": ["ボタン", "タワー", "デスク", "カレー"],
        "answer": "ボタン",
        "category": "noun"
    },
    "102": {
        "question": "ゆうがたまでいもうとといっしょににわで _______ 。",
        "options": ["つとめました", "つくりました", "あそびました", "あびました"],
        "answer": "あそびました",
        "category": "verb"
    },
    "103": {
        "question": "きのう　_______　べんきょうしませんでした。",
        "options": ["ぜんぶ", "まだ", "ただ", "ぜんぜん"],
        "answer": "ぜんぜん",
        "category": "adverb"
    },
    "104": {
        "question": "いつ　_______　へかえりますか？",
        "options": ["じしょ", "でんしゃ", "くに", "うみ"],
        "answer": "くに",
        "category": "noun"
    },
    "105": {
        "question": "ちょっと _______ を見ますね。あそこしんごうがありますね。",
        "options": ["ちず", "そら", "くに", "かばん"],
        "answer": "ちず",
        "category": "noun"
    },
    "106": {
        "question": "ちばさんはいつも _______ コーヒーを買いますか？",
        "options": ["どこで", "どんなに", "どう", "あそこ"],
        "answer": "どこで",
        "category": "question"
    },
    "107": {
        "question": "じしょで　_______　のいみをしらべます。",
        "options": ["はがき", "やおや", "じびき", "ことば"],
        "answer": "ことば",
        "category": "noun"
    },
    "108": {
        "question": "きょうはかぜが _______ です。",
        "options": ["みじがい", "つよい", "ふとい", "ほそい"],
        "answer": "つよい",
        "category": "adjective"
    },
    "109": {
        "question": "わたしはいつも１０じにねて５じに _______ 。",
        "options": ["あきます", "おきます", "はきます", "ひきます"],
        "answer": "おきます",
        "category": "verb"
    },
    "110": {
        "question": "「やまもとさん、_______ はスミスさんです。」「はじめまして。」",
        "options": ["これ", "だれ", "こちら", "どちら"],
        "answer": "こちら",
        "category": "question"
    },
    "111": {
        "question": "あそこにじてんしゃが _______ とまっています。",
        "options": ["いっぴき", "いっさつ", "いちまい", "いちだい"],
        "answer": "いちだい",
        "category": "noun"
    },
    "112": {
        "question": "かんじのおぼえかたを　_______　ください。",
        "options": ["かんがえて", "おもって", "おしえて", "はしって"],
        "answer": "おしえて",
        "category": "verb"
    },
    "113": {
        "question": "_______　をさんぽしましょう。",
        "options": ["べんり", "かべ", "ビル", "こうえん"],
        "answer": "こうえん",
        "category": "noun"
    },
    "114": {
        "question": "_______　じぶんのくるまをかいたいです。",
        "options": ["だれか", "どこか", "いつか", "なにか"],
        "answer": "いつか",
        "category": "question"
    },
    "115": {
        "question": "もう　_______　ゆっくりいってください。",
        "options": ["いちど", "いくつ", "いちまい", "いっしょに"],
        "answer": "いちど",
        "category": "adverb"
    },
    "116": {
        "question": "昨日　_______　をしました。",
        "options": ["かみ", "いぬ", "しゅくだい", "とし"],
        "answer": "しゅくだい",
        "category": "noun"
    },
    "117": {
        "question": "このりょうりは　_______ です。",
        "options": ["からい", "くらい", "さむい", "みじかい"],
        "answer": "からい",
        "category": "adjective"
    },
    "118": {
        "question": "きょうからこのがっこうに　_______　ことになりました。",
        "options": ["かく", "いく", "かよう", "すむ"],
        "answer": "かよう",
        "category": "verb"
    },
    "119": {
        "question": "これはラジカセと　_______　。",
        "options": ["よびます", "のみます", "よみます", "とびます"],
        "answer": "よびます",
        "category": "verb"
    },
    "120": {
        "question": "きんようびにしゅくだいを　_______　ください。",
        "options": ["さして", "おして", "けして", "だして"],
        "answer": "だして",
        "category": "verb"
    },
    "121": {
        "question": "きょうは　_______ です。あしたはみっかです。",
        "options": ["ふつか", "はつか", "よっか", "ついたち"],
        "answer": "ふつか",
        "category": "noun"
    },
    "122": {
        "question": "このほんは　_______　かるいです。",
        "options": ["おもくて", "うすくて", "ふるくて", "ほそくて"],
        "answer": "うすくて",
        "category": "adjective"
    },
    "123": {
        "question": "ここでは　_______ くにの ひとが はたらいて います。",
        "options": ["いろいろな", "すくない", "もっと", "たいへんな"],
        "answer": "いろいろな",
        "category": "adjective"
    },
    "124": {
        "question": "「このカメラはあなたのですか。」「いいえ、______。」",
        "options": ["あります", "ありません", "ちがいます", "ちがいません"],
        "answer": "ちがいます",
        "category": "verb"
    },
    "125": {
        "question": "_______ ゆっくりはなしてください。",
        "options": ["よく", "たぶん", "どうも", "もっと"],
        "answer": "もっと",
        "category": "adverb"
    },
    "126": {
        "question": "_______　がふるそうです。",
        "options": ["かぜ", "ゆき", "かみなり", "くもり"],
        "answer": "ゆき",
        "category": "noun"
    },
    "127": {
        "question": "どんな　_______　をしたいですか。",
        "options": ["しょくじ", "がっこう", "じしょ", "しごと"],
        "answer": "しごと",
        "category": "noun"
    },
    "128": {
        "question": "まじめに　_______　をとってください。",
        "options": ["トイレ", "カレー", "テープ", "ノート"],
        "answer": "ノート",
        "category": "noun"
    },
    "129": {
        "question": "_______ なまえをかいてください。つぎに、しつもんにこたえてください。",
        "options": ["ときどき", "もちろん", "はじめに", "いちばん"],
        "answer": "はじめに",
        "category": "adverb"
    },
    "130": {
        "question": "わからないひとはわたしに _______ ください。",
        "options": ["かえって", "こたえて", "しつもんして", "れんしゅうして"],
        "answer": "しつもんして",
        "category": "verb"
    },
    "131": {
        "question": "きょうはざっしを _______ よみました。",
        "options": ["10キロ", "10メートル", "10グラム", "10ページ"],
        "answer": "10ページ",
        "category": "noun"
    },
    "132": {
        "question": "「わたしがそうじをしましょうか。」「ええ、______。」",
        "options": ["おねがいします", "いただきます", "しつれいします", "どういたしまして"],
        "answer": "おねがいします",
        "category": "phrase"
    },
    "133": {
        "question": "_______　があるから、そんなにいそがなくてもいいよ。",
        "options": ["とき", "じかん", "じゆう", "とら"],
        "answer": "じかん",
        "category": "noun"
    },
    "134": {
        "question": "もうはるですね。これから、_______ あたたかくなりますね。",
        "options": ["いちいち", "いろいろ", "だんだん", "もしもし"],
        "answer": "だんだん",
        "category": "adverb"
    },
    "135": {
        "question": "_______　でいったほうがはやいですよ。",
        "options": ["プール", "バス", "シャワー", "チケット"],
        "answer": "バス",
        "category": "noun"
    },
    "136": {
        "question": "わたしはよるシャワーを _______ 。",
        "options": ["あびます", "とります", "なきます", "ぬぎます"],
        "answer": "あびます",
        "category": "verb"
    },
    "137": {
        "question": "ギターを　_______　ことができますか。",
        "options": ["つく", "おく", "いく", "ひく"],
        "answer": "ひく",
        "category": "verb"
    },
    "138": {
        "question": "がくせい　_______　でひるごはんをたべます。",
        "options": ["としょかん", "しょくどう", "えいがかん", "きょうしつ"],
        "answer": "しょくどう",
        "category": "noun"
    },
    "139": {
        "question": "_______ は午後4時にともだちにあいます。",
        "options": ["きのう", "おととい", "せんしゅう", "きょう"],
        "answer": "きょう",
        "category": "noun"
    },
    "140": {
        "question": "国で日本語を _______ しましたか？",
        "options": ["うんてん", "りょうり", "まなぶ", "べんきょう"],
        "answer": "べんきょう",
        "category": "verb"
    },
    "141": {
        "question": "ふうとうにきってを　_______　だします。",
        "options": ["おいて", "かいて", "はって", "みせて"],
        "answer": "はって",
        "category": "verb"
    },
    "142": {
        "question": "わたしはうたがへたです。でも、うたは　_______ 。",
        "options": ["すきです", "じょうずです", "じょうぶです", "りっぱです"],
        "answer": "すきです",
        "category": "adjective"
    },
    "143": {
        "question": "_______　がふりはじめた。",
        "options": ["うみ", "かぜ", "あめ", "かみなり"],
        "answer": "あめ",
        "category": "noun"
    },
    "144": {
        "question": "_______ ですね。でんきをつけましょう。",
        "options": ["うすい", "くらい", "しろい", "あかるい"],
        "answer": "くらい",
        "category": "adjective"
    },
    "145": {
        "question": "A:　ありがとうございます。 B:　いいえ、　_______ 。",
        "options": ["すみません", "おつかれさまでした", "ちがいます", "どういたしまして"],
        "answer": "どういたしまして",
        "category": "phrase"
    },
    "146": {
        "question": "きょうは彼と　_______ に来ましたか？",
        "options": ["もっと", "だけ", "いっしょ", "いつも"],
        "answer": "いっしょ",
        "category": "adverb"
    },
    "147": {
        "question": "学校の　_______　はなんですか？",
        "options": ["かず", "ゆき", "そら", "でんわばんごう"],
        "answer": "でんわばんごう",
        "category": "noun"
    },
    "148": {
        "question": "だれにいちばん　_______　ですか？",
        "options": ["すみたい", "あいたい", "いきたい", "のみたい"],
        "answer": "あいたい",
        "category": "verb"
    },
    "149": {
        "question": "へやはストーブがついていて、とても　_______　です。",
        "options": ["あたたかい", "ひくい", "すずしい", "さむい"],
        "answer": "あたたかい",
        "category": "adjective"
    }
}
